中國時報 Ｑ：4G手機有那些品牌推出？ Ａ：目前包括HTC、LG、SONY、SAMSUNG、BenQ、蘋果都有4G LTE手機，華碩、宏碁、OPPO也將陸續推出。 Ｑ：如果在沒有4G訊號的區域怎麼辦？ Ａ：手機的系統會自動抓取最佳的訊號，系統會自動轉換到3G。 Ｑ：4G手機插上4G SIM卡就可以用了嗎？ Ａ：有些手機需先經由軟體更新，並且向電信業者確認是否支援該公司的4G頻段，如果都符合，再從行動網路的設定中，勾選4G/LTE訊號的選項才能使用。 Ｑ：4G比3G快很多嗎？ Ａ：影響行動上網速度的因素很多，也包括手機本身的效能，電信業者表示，4G大約可比3G快4到5倍。 Ｑ：4G和3G的最大差別是什麼？ Ａ：由於下載速度變快了，影音娛樂的感受差別最大，點選之後幾乎不用等待立即播放，播放中途也不會卡卡，甚至會自動以高畫質播放，另外就是上傳手機所拍的影片也會變快。